【逃犯條例】化學工程師衝突現場取樣本 證催淚煙化學物可殘留達3周

【逃犯條例】化學工程師衝突現場取樣本 證催淚煙化學物可殘留達3周

反修訂《逃犯條例》風波至今觸發多場警民衝突，警方自6月起發放逾2000枚催淚彈。一批化學工程師在衝突現場收集樣本研究催淚煙在社區殘留情况，發現催淚煙中引致不適的化學成分CS，可殘留在環境中達兩至三星期。

該團隊在8月18日起，在金鐘、上環、西營盤、九龍灣、深水埗及荃灣，收集200多個物件表面的塵埃樣本作分析。化學工程師李浩基表示，8月18日在上環及西營盤收集樣本後，仍能偵測出CS化學物，而追溯該區上一次放催淚彈已是7月28日，即21日前；他說，警方強調催淚彈殘留時間不長，與其研究結果不符。

李浩基又表示，研究推斷在空氣流通的地方，催淚煙的影響範圍更廣。他舉例，警方在荃灣楊屋道施放催淚彈當日，團隊在直線距離250米外荃灣公園一處單車橋底偵測出CS化學物，但在河背街及眾安街等較窄的街道，礙於空氣不流通而未受影響。他擔心，由於化學物未能以肉眼認出，如有兒童在遊樂場接觸到受影響設施，會影響健康。

李浩基承認是次研究未能測出殘留化學物濃度，亦礙於人手有限未能持續研究，故促請政府檢測受催淚彈影響範圍，並徹底清潔，保障市民安全。

[多圖高清] [不廢up] 一人一文宣行動

終於做野

每日搭車要經中環灣仔，已經咳左兩個月有諗過關d殘留物事